
# 強化学習について

## 例題1
8x8のマス目がある。
スタート、ゴールはランダムに決定される。
スタートからゴールまでの最短経路を強化学習によって求めよ。

### DQLについて

ニューラルネットワークは、
入力は状態数、その状態での行動
出力は最善の行動の報酬を表す

ではどうやって教師信号を作り出し、ネットワークを作る？

target≡r+γmaxa′Qπ(s′,a′)
次状態s′のもとで取るべき最善の行動の評価値maxa′Qπ(s′,a′)を用いてQθを更新していました。
つまり、次に取るべき行動の選択とその評価を同じQπを用いて行っています。